﻿Программа A5_2.alg описывает работу генератора A5/2, выдающего 128 бит ключевого потока.
Результатом трансляции данной программы является формула a5_2_128.cnf.

Начальное состояние регистров кодируется булевыми переменными с номерами 1 .. 81, а именно:
 - переменные 1 .. 19 кодируют состояние первого регистра (ячейки regA[0] .. regA[18]), 
   переменная с номером 1 соответствует ячейке regA[0], а переменная с номером 19 - ячейке regA[18];
 - переменные 20 .. 41 кодируют состояние второго регистра (ячейки regB[0] .. regB[21]);
   переменная с номером 20 соответствует ячейке regB[0], а переменная с номером 41 - ячейке regB[21];
 - переменные 42 .. 64 кодируют состояние третьего регистра (ячейки regC[0] .. regC[22]);
   переменная с номером 42 соответствует ячейке regC[0], а переменная с номером 64 - ячейке regC[22];
 - переменные 65 .. 81 кодируют состояние четвертого (управляющего) регистра (ячейки regD[0] .. regD[16]);
   переменная с номером 65 соответствует ячейке regD[0], а переменная с номером 81 - ячейке regD[16];

Выдаваемый генератором ключевой поток кодируются всегда последними переменными, в том порядке, в котором генератор выдает биты ключевого потока. 
Таким образом, в формуле a5_2_128.cnf ключевому потоку соответствуют переменные с номерами 9047, ..., 9174, 
где переменная с номером 9047 кодирует 1-й бит ключевого потока, а переменная с номером 9174 кодирует 128-й бит ключевого потока.

Для создания задачи криптоанализа нужно подставить в КНФ известный ключевой поток (однолитеральные дизъюнкты). 
Искомый ключ - это значения истинности переменных с номерами 1 .. 81, извлеченных из выполняющего набора построенной КНФ.
